英媒：中共操縱5G測試 詆毀華為競爭對手

6月1日，外媒報導中共在「操縱」5G設備測試，以詆毀華為的西方競爭對手。

華為是私企還是中共政府控制的企業？這是美國針對華為案件的核心問題。儘管華為一再否認，但是各種證據證實，華為背後有中共的支持。《星期日電訊報》的最新報告再次證明了這一觀點。

文章說，中共一直在操縱5G設備的測試，通過各種手段詆毀華為的競爭對手，受害者包括諾基亞和愛立信。目前，超過100名計算機安全專家展開對5G設備的安全測試，測試對象包括華為、諾基亞和愛立 。測試內容包括使用黑客來攻入檢查系統弱點的技術，這是對5G設備合法測試中的一項。

然而追蹤測試的英國官員和業內消息人士表示，中共在操縱測試，以保障華為在競爭中「勝出」。中方的黑客把發現的漏洞傳遞給5G測試人員，以確保諾基亞和愛立信的設備「不安全」。此外，上個月，愛立信在北京的辦公室遭到了中國調查人員的突擊搜查，理由是愛立信「侵犯了知識產權」，愛立信對此表示否認。

華為的安全問題體現在兩個領域。一個是糟糕的開發和測試，導致軟件和硬件質量太差。今年早些時候英國情報機構「政府通信總部」（GCHQ）屬下的國家網絡安全中心批評華為質量低劣，旗下產品埋有安全性隱患。5月30日，英國廣播公司（BBC）首次進行5G直播， 不料由於質量太差，當天直播進行不到一分鐘即斷線。

第二個問題是由於華為跟中共的關係，西方社會懷疑華為或為中共間諜。近日美國國務卿蓬佩奧、副總統彭斯及美國代理防長帕特里克‧沙納漢（Patrick Shanahan）密集發聲，強調華為背後有中共的支持，如果使用華為技術，會給本國的安全帶來危險。

上週，英國官員和西方電信高管舉行了有關這次5G的測試活動的會議。測試預計於6月10日左右結束，屆時中共會用測試結果來遊說今年夏天歐盟對5G安全的重要審查。兩位消息人士表示，中共企圖破壞英國情報機構對華為的警示性建議。

目前美國國務卿蓬佩奧正在歐洲四國訪問，他對歐洲盟友強調，對於那些選擇與華為合作的國家，美國不得不限制與他們分享信息。川普將在6月3日至5日對英國展開國事訪問，據悉這次訪英的議題之一，也是希望英國禁止華華為參與5G部署，川普還可能要求英國對中共採取更強硬立場。

好心你柒少陣, 唔識就唔好講啦
呢個世界冇系統係一定安全
但如果佢搜查人地總部睇住人地資料, 一定可以搵到漏洞

利申: 10年IT經驗

你 = 全世界?

世上無最安全既設備既，不過舉國之力攻擊啲私人公司再影響結果，又搜人辦公室就低莊啲囉

估到你咁講，但5G同歐盟其實今次對華為已經好中立無聽美國講，國企華為就係咁撚賤

中共就係咁，自己每幾年就傾全國之力發展某產業，死壓成本但其實外國貴既好大部分係要做足質素同安全措施，佢自己skip哂

係今次d外國終於出聲，人地都上升到國家層面去壓，就係到嬲嬲豬

簡單啲講 邊個安全啲?

唔好意思阻你少少位
已經到達9萬，仲差1萬！

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

記住6月9號出黎！

英國電訊商 唉

冇解 美國賣3g4g搵咁撚多錢
以家成個5g市場比人食晒，美狗仲唔詆毀華為咩

( Show Blocked User - SCC )五毛狗

聽講減左人工得三毛

上次連登已經有巴絲講話搜人哋愛立信總部係為咗將對家源碼交蚑偽抄考
再偽造證據屈愛立信有罪搶錢,睇嚟佢哋唔止係咁簡單